\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \task{Вопрос 15}{Автомат пунктов. Основная теорема LR-анализа. Следствия. Построение
  по грамматике ДКА, распознающего язык активных префиксов (LR(0)-
  автомата).}
  
  \bigskip\bigskip
  {\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
  \bigskip
  
  \olist {
    {Автомат пунктов расширенной грамматики $G$}
    /{- [$G=(\Sigma,\Gamma,P,S')$] $\eps$-НКА
    $\cI_G=(I, \Sigma\cup\Gamma,\delta,i_0,I)$, где:
    \\\quad $Q$ = множество всех пунктов грамматики $G$,
    $i_0 = [S'\then\cdot S]$
    \\\quad $\delta$ (множество переходов) состоит из всех переходов вида
    \\\quad\quad $([A\then \beta_1\cdot X\beta_2], X, [A\then\beta_1 X\cdot\beta_2])$
    и всех переходов вида $([A\then\beta_1\cdot B \beta_2],\eps,[B\then\cdot\beta])$.
    \mnext При этом, как обычно, $X$ – произвольный символ грамматики, $A$ и $B$ – нетерминалы,
    $\beta_1$, $\beta_2$, $\beta$ - произвольные цепочки.}
  }

  \bigskip\bigskip
  {\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
  \bigskip

  \olistm {
    {Основная теорема $LR$-анализа}
    /{Пункт $i = [A\then\beta_1\cdot\beta_2]$ грамматики $G$ является допустимым для
    активного префикса $\gamma$ этой грамматики тогда и только тогда, когда в автомате
    $\cI_G$ существует путь из $i_0$ в $i$, помеченный цепочкой $\gamma$.}
  }

\end{document}